% objetivo do experimento
% resumo do procedimento (forma como o experimento foi executado)
% os resultados sucintamente discutidos
% Deve ser feito de preferencia em Inglês
%
%
\selectlanguage{brazil}  %%Desta linha em diante coloque o resumo apenas em português. Nas linhas anteriores, mantenha o texto em inglês.
%
Este experimento tem como objetivo apresentar o experimento de Thomas Young - experimento da fenda dupla. Este experimento demonstra como a luz em especifico pode se comportar como partícula e onda ao mesmo tempo, o que gera uma grande dificuldade de compreensão de sua composição. Este experimento tem implicações profundas, determinando maior parte da física do século XIX e resultando em várias tentativas para descobrir o éter, ou do meio de propagação da luz. Embora a experiência seja mais notável com a luz, o facto é que este tipo de experiência pode ser realizada com qualquer tipo de onda, tal como a água. Para esse experimento, no entanto, vamos focar no comportamento da luz.

%

\selectlanguage{english}
This experiment aims to present the experiment of Thomas Young - double slit experiment. This experiment demonstrates how light can behave as specific particle and wave at the same time, which creates a great difficulty to understand its composition. This experiment had profound implications, determining most of nineteenth century physics and resulting in several attempts to discover the ether, or the medium of light propagation. Though the experiment is most notable with light, the fact is that this sort of experiment can be performed with any type of wave, such as water. For this experiment, however, we'll focus on the behavior of light.
\selectlanguage{brazil}
